如何成為立法會飲食界功能組別選民？

同行齊心 光復飲食界
目前飲食界選民只有4685名(含團體票945及個人票3740)，現任議員張宇人由2000年起出任至今，當中2008年、2012年兩屆更是自動當選，今屆張宇人獲2438票，如按照上列條件登記，估計選民基數將以倍數增加，大家將可改變選舉形勢。

要成為能組別飲食界選民，只需要符合下列條件當中一項即可：

1. 從事飲食業的，並根據《公眾衞生及市政條例》（第132章）發出的食物業牌照的持有人
‧食肆牌照
‧食物製造廠牌照
‧烘製麵包餅食店牌照
‧工廠食堂牌照
‧燒味鹵味店牌照
‧新鮮糧食店牌照
‧冰凍及甜點製造廠牌照
‧奶品廠牌照
‧綜合食物店牌照

2. 或是下列團體會員：
(一) 香港餐務管理協會有限公司
九龍灣宏通街2號 寶康中心2字樓2F13室
電話： 2753 6703

(二)現代管理(飲食)專業協會有限公司
尖沙咀亞士厘道20號好利時大廈 2/F
電話： 2698 9344

(三)香港飲食業總商會
灣仔泰港大廈
電話：28912738

(四)香港飲食業聯合總會有限公司
觀塘勵業街46號天輝工業大廈
電話:2523 6128

個人選民與/團體選民
因上述工會可能有公司/團體會員與個人會員之分別，故有意成為選民的可選擇如下：

個人
(a) 請填寫表格REO-41（“功能界別選民及／或選舉委員會界別分組投票人個人登記申請表”）;

(b) 申請登記在這個功能界別及一個選舉委員會界別分組。
如你想更改功能界別選民及/或選舉委員會界別分組投票人個人登記資料/取消登記或不登記於區議會(第二)功能界別申請表，請填寫REO-43

團體
(b) 請填寫表格REO-42（“功能界別選民及/或選舉委員會界別分組投票人團體登記/更改登記資料申請表”）。

團體也可委任獲授權代表投票(只適用於團體)
獲授權代表的資格如下 ：

(1) 已登記為地方選區選民，或有資格登記為地方選區選民，並已申請作如此登記及
(2) 與申請登記的團體有密切聯繫，例如獲授權代表是申請團體的成員、會員、合夥人、高級人員、人員或僱員。

新註冊選民請盡可能在5月2日前登記
原有「超級區議會」選民，請在4月1日前提交申請

當你登記為批發及零售界功能界別選民，將有權在立法會及選舉委員會界別分組換屆選舉或補選中投票：請記緊於如果你要在2020年9月在立法會選舉時，在飲食業功能組別上投票，你必須2020年5月2日前完成登記(原有「超級區議會」選民請在4月1日)，否則將不能投票。

不過若你在2020年5月2日(4月1日)後才完成登記，仍可以參加2021年12月的選舉委員會投票，選出17名飲食屆選委，該等選委將可2022年行政長官選舉上投票。

註你老母，廢除呀

Push

要開始全力推立法會

推

姐係夠18歲就得？